{
    "questions": [
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "1. 文電收發作業所需裝備器材，下列何者為非？",
            "options": ["文件清單", "公文封", "收文登記簿", "發文登記簿", "去電登記簿", "來電登記簿"],
            "answer": "文件清單",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "2. 陸軍各級部隊一切發送之官方文件，必須由發文分配中心(行政室或收發室)，於完成各項文書手續後，按照哪些事項，詳為清點確實，然後分別予以包裝、固封或加鎖，再送交通訊中心實施傳遞。下列何者為非？",
            "options": ["受文單位", "優先等級", "機密區分", "發文單位"],
            "answer": "發文單位",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "3. 陸軍各級部隊一切發送之官方文件，必須由發文分配中心(行政室或收發室)，於完成各項文書手續後，按照受文單位，優先等級，機密區分，詳為清點確實，然後分別予那些程序，再送交通訊中心實施傳遞。下列何者為非？",
            "options": ["包裝", "標記", "固封", "加鎖"],
            "answer": "標記",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "4. 旅級間公文傳遞流程，下列何者正確？1.發文單位參謀部門 2.受文單位參謀部門 3.發文單位分配中心 4.受文單位分配中心 5.發文單位通訊中心 6.受文單位通訊中心",
            "options": ["1→3→5→4→6→2", "4→6→2→1→3→5", "2→6→4→5→3→1", "5→3→1→2→6→4"],
            "answer": "1→3→5→4→6→2",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "5. 營級間公文傳遞流程，下列何者正確？1.發文單位參謀部門 2.受文單位參謀部門 3.發文單位通訊中心 4.受文單位通訊中心",
            "options": ["1→3→4→2", "3→4→2→1", "4→3→2→1", "1→2→3→4"],
            "answer": "1→3→4→2",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "6. 在執行文電收發經各地區文電中心傳令系統傳遞公文作業何者為是?",
            "options": ["除公文袋內裝一份外，至地區文電中心時，公文包裹外須附十份", "第三份：由接收之發文地區文電中心（接收傳令員）查收無誤後，簽章及註明時間，交受支援單位之文電中心存查", "第四份：由受文地區文電中心查收無誤後，簽章及註明時間，交發文地區文電中心銷毀", "第五份：由發出單位之文電中心查收無訛後，簽章及註明時間，交地區文電中心存查"],
            "answer": "第三份：由接收之發文地區文電中心（接收傳令員）查收無誤後，簽章及註明時間，交受支援單位之文電中心存查",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "7. 公文傳遞清單及公文封內，單位全銜的數字，應使用哪一種寫法？",
            "options": ["阿拉伯數字(1234…)", "大寫國字(壹貳參肆...)", "小寫國字(一二三四….)", "英文字(one"],
            "answer": "小寫國字(一二三四….)",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "8. 發文登記簿欄位知各欄填寫說明何者錯誤?",
            "options": ["第11欄-傳令簽收此包裹之時間", "第9欄-同公文傳遞清單「受文單位」", "第12欄-填寫傳送此包裹之時間", "第10欄-同第二聯公文傳遞清單「收件日期欄」"],
            "answer": "第12欄-填寫傳送此包裹之時間",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "9. 通訊中心來電文投送規定，下列何者為錯誤？",
            "options": ["「即刻到」(含)以下等級電報，可由通訊中心按電報性質，逕送各承辦單位，其內容性質無法確定承辦單位者，可與分配中心協調確定後逕送之", "各種電報均應隨收隨送", "下班時間(含各種例假日)承辦單位無收發人員時，應改為上班時間再請單位簽收", "「急」(含)以下等級電報，分送分配中心，按電報性質分配各承辦單位"],
            "answer": "下班時間(含各種例假日)承辦單位無收發人員時，應改為上班時間再請單位簽收",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "10. 優先等級的區分為？下列何者為非？",
            "options": ["普通件", "速件", "急件", "最速件"],
            "answer": "急件",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "11. 在公文傳遞清單及公文封的填寫法何者正確?",
            "options": ["包裹編號：依該單位發出的包裹，編成流水號數，通常每年一次", "發文字號：每一文件的內容", "總計件數：本包裹清單內部件數", "收文日期：用國字正體分別填寫　年　月　日　時　分"],
            "answer": "總計件數：本包裹清單內部件數",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "12. 收文登記簿欄位知各欄填寫說明何者錯誤?",
            "options": ["第1欄-文電中心時間", "第2欄-本文電中心收文流水號數", "第3欄-同傳遞清單之編號欄", "第4欄-同傳遞清單之件數"],
            "answer": "第1欄-文電中心時間",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "13. 發文登記簿欄位知各欄填寫說明何者錯誤?",
            "options": ["第9欄-同公文傳遞清單「受文單位」", "第10欄-同第二聯公文傳遞清單「收件日期欄」", "第11欄-傳令簽收此包裹之時間", "第12欄-填寫傳送此包裹之時間"],
            "answer": "第12欄-填寫傳送此包裹之時間",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "14. 通訊中心來電文投送規定，下列何者為非？",
            "options": ["各種電報均應隨收隨送", "「急」(含)以下等級電報，分送分配中心，按電報性質分配各承辦單位", "「即刻到」(含)以下等級電報，可由通訊中心按電報性質，逕送各承辦單位，其內容性質無法確定承辦單位者，可與分配中心協調確定後逕送之", "下班時間(含各種例假日)承辦單位無收發人員時，應改為上班時間再請單位簽收"],
            "answer": "下班時間(含各種例假日)承辦單位無收發人員時，應改為上班時間再請單位簽收",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "15. 去電登記簿欄位填寫說明之各項何者錯誤?",
            "options": ["第9欄-承辦此電報之參謀組", "第10欄-為登記員收到電報之內容", "第11-12欄-譯電股完成譯電時間與送出電紙之時間", "第13-14欄-電台收到去電紙時間與拍發完畢之時間"],
            "answer": "第10欄-為登記員收到電報之內容",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "16. 來電登記簿欄位填寫說明之各項何者錯誤?",
            "options": ["第1欄-為電報登記員收到此電稿之內容", "第2欄-文電中心賦予此電報之流水號數", "第3欄-原來電紙之電路號數", "第4欄-同來電紙之優先等級"],
            "answer": "第1欄-為電報登記員收到此電稿之內容",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "17. 來電登記簿欄位填寫說明之各項何者錯誤?",
            "options": ["第13欄-為12欄減去第1欄之差", "第15欄-解密此電稿之譯電員簽名", "第5欄-同來電紙ＦＭ欄之單位", "第1欄-為電報登記員收到此電稿之日期"],
            "answer": "第13欄-為12欄減去第1欄之差",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "18. 來電登記簿欄位填寫說明之各項何者錯誤?",
            "options": ["第9欄-同來電紙ＴＯ欄之單位", "第10欄-同來電紙收到之時間欄", "第11-12欄-譯電股收到來電紙之時間與完成譯電之時間", "第12欄-將錄電紙送達參謀之內容"],
            "answer": "第12欄-將錄電紙送達參謀之內容",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "19. 通資狀況圖調製所需裝備器材，下列何者為非？",
            "options": ["地圖", "A4紙", "規格版", "作業文具"],
            "answer": "A4紙",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "20. 傳令通信使用時機，下列何者正確？",
            "options": ["當電子通信中斷部隊失去掌握之際，若適切運用傳令，可為指揮官有效恢復掌握之手段", "僅適用於營級以下階層", "藉現代化交通工具之助，僅能於有道路的地區使用", "不適於傳送數量龐大之文件"],
            "answer": "當電子通信中斷部隊失去掌握之際，若適切運用傳令，可為指揮官有效恢復掌握之手段",
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "1. 文電收發作業所需裝備器材，下列何者為正確？",
            "options": ["文件清單", "公文封", "收文登記簿", "發文登記簿", "去電登記簿", "來電登記簿"],
            "answer": ["公文封", "收文登記簿", "發文登記簿", "去電登記簿", "來電登記簿"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "2. 陸軍各級部隊一切發送之官方文件，必須由發文分配中心(行政室或收發室)，於完成各項文書手續後，按照哪些事項，詳為清點確實，然後分別予以包裝、固封或加鎖，再送交通訊中心實施傳遞。",
            "options": ["受文單位", "優先等級", "機密區分", "發文單位"],
            "answer": ["受文單位", "優先等級", "機密區分"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "3. 陸軍各級部隊一切發送之官方文件，必須由發文分配中心(行政室或收發室)，於完成各項文書手續後，按照受文單位，優先等級，機密區分，詳為清點確實，然後分別予那些程序，再送交通訊中心實施傳遞。",
            "options": ["包裝", "標記", "固封", "加鎖"],
            "answer": ["包裝", "固封", "加鎖"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "4. 旅級間公文傳遞流程，下列何者為非？(1)發文單位參謀部門 (2)受文單位參謀部門 (3)發文單位分配中心 (4)受文單位分配中心 (5)發文單位通訊中心 (6)受文單位通訊中心",
            "options": ["1→3→5→4→6→2", "4→6→2→1→3→5", "2→6→4→5→3→1", "5→3→1→2→6→4"],
            "answer": ["4→6→2→1→3→5", "2→6→4→5→3→1", "5→3→1→2→6→4"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "5. 營級間公文傳遞流程，下列何者錯誤？(1)發文單位參謀部門 (2)受文單位參謀部門 (3)發文單位通訊中心 (4)受文單位通訊中心",
            "options": ["1→3→4→2", "3→4→2→1", "4→3→2→1", "1→2→3→4"],
            "answer": ["3→4→2→1", "4→3→2→1", "1→2→3→4"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "6. 在執行文電收發經各地區文電中心傳令系統傳遞公文作業何者為非?",
            "options": ["除公文袋內裝一份外，至地區文電中心時，公文包裹外須附十份", "第三份：由接收之發文地區文電中心（接收傳令員）查收無誤後，簽章及註明時間，交受支援單位之文電中心存查", "第四份：由受文地區文電中心查收無誤後，簽章及註明時間，交發文地區文電中心銷毀", "第五份：由發出單位之文電中心查收無訛後，簽章及註明時間，交地區文電中心存查"],
            "answer": ["除公文袋內裝一份外，至地區文電中心時，公文包裹外須附十份", "第四份：由受文地區文電中心查收無誤後，簽章及註明時間，交發文地區文電中心銷毀", "第五份：由發出單位之文電中心查收無訛後，簽章及註明時間，交地區文電中心存查"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "7. 公文傳遞清單及公文封內，單位全銜的數字，不應使用哪一種寫法？",
            "options": ["阿拉伯數字(1234…)", "大寫國字(壹貳參肆...)", "小寫國字(一二三四….)", "英文字(one,two,three…. )"],
            "answer": ["阿拉伯數字(1234…)", "大寫國字(壹貳參肆...)", "英文字(one,two,three…. )"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "8. 優先等級的區分為？下列何者為是？",
            "options": ["普通件", "速件", "急件", "最速件"],
            "answer": ["普通件", "速件", "最速件"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "9. 在公文傳遞清單及公文封的填寫法何者錯誤?",
            "options": ["包裹編號：依該單位發出的包裹，編成流水號數，通常每年一次", "發文字號：每一文件的內容", "總計件數：本包裹清單內部件數", "收文日期：用國字正體分別填寫　年　月　日　時　分"],
            "answer": ["包裹編號：依該單位發出的包裹，編成流水號數，通常每年一次", "發文字號：每一文件的內容", "收文日期：用國字正體分別填寫　年　月　日　時　分"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "10. 收文登記簿欄位知各欄填寫說明何者正確?",
            "options": ["第1欄-文電中心時間", "第2欄-本文電中心收文流水號數", "第3欄-同傳遞清單之編號欄", "第4欄-同傳遞清單之件數"],
            "answer": ["第2欄-本文電中心收文流水號數", "第3欄-同傳遞清單之編號欄", "第4欄-同傳遞清單之件數"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "11. 發文登記簿欄位知各欄填寫說明何者正確?",
            "options": ["第9欄-同公文傳遞清單「受文單位」", "第10欄-同第二聯公文傳遞清單「收件日期欄」", "第11欄-傳令簽收此包裹之時間", "第12欄-填寫傳送此包裹之時間"],
            "answer": ["第9欄-同公文傳遞清單「受文單位」", "第10欄-同第二聯公文傳遞清單「收件日期欄」", "第11欄-傳令簽收此包裹之時間"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "12. 通訊中心來電文投送規定，下列何者為正確？",
            "options": ["各種電報均應隨收隨送", "「急」(含)以下等級電報，分送分配中心，按電報性質分配各承辦單位", "「即刻到」(含)以下等級電報，可由通訊中心按電報性質，逕送各承辦單位，其內容性質無法確定承辦單位者，可與分配中心協調確定後逕送之", "下班時間(含各種例假日)承辦單位無收發人員時，應改為上班時間再請單位簽收"],
            "answer": ["各種電報均應隨收隨送", "「急」(含)以下等級電報，分送分配中心，按電報性質分配各承辦單位", "「即刻到」(含)以下等級電報，可由通訊中心按電報性質，逕送各承辦單位，其內容性質無法確定承辦單位者，可與分配中心協調確定後逕送之"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "13. 去電登記簿欄位填寫說明之各項何者正確?",
            "options": ["第9欄-承辦此電報之參謀組", "第10欄-為登記員收到電報之內容", "第11-12欄-譯電股完成譯電時間與送出電紙之時間", "第13-14欄-電台收到去電紙時間與拍發完畢之時間"],
            "answer": ["第9欄-承辦此電報之參謀組", "第11-12欄-譯電股完成譯電時間與送出電紙之時間", "第13-14欄-電台收到去電紙時間與拍發完畢之時間"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "14. 來電登記簿欄位填寫說明之各項何者正確?",
            "options": ["第1欄-為電報登記員收到此電稿之內容", "第2欄-文電中心賦予此電報之流水號數", "第3欄-原來電紙之電路號數", "第4欄-同來電紙之優先等級"],
            "answer": ["第2欄-文電中心賦予此電報之流水號數", "第3欄-原來電紙之電路號數", "第4欄-同來電紙之優先等級"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "15. 來電登記簿欄位填寫說明之各項何者正確?",
            "options": ["第13欄-為12欄減去第1欄之差", "第15欄-解密此電稿之譯電員簽名", "第5欄-同來電紙ＦＭ欄之單位", "第1欄-為電報登記員收到此電稿之日期"],
            "answer": ["第15欄-解密此電稿之譯電員簽名", "第5欄-同來電紙ＦＭ欄之單位", "第1欄-為電報登記員收到此電稿之日期"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "16. 來電登記簿欄位填寫說明之各項何者正確?",
            "options": ["第9欄-同來電紙ＴＯ欄之單位", "第10欄-同來電紙收到之時間欄", "第11-12欄-譯電股收到來電紙之時間與完成譯電之時間", "第12欄-將錄電紙送達參謀之內容"],
            "answer": ["第9欄-同來電紙ＴＯ欄之單位", "第10欄-同來電紙收到之時間欄", "第11-12欄-譯電股收到來電紙之時間與完成譯電之時間"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "17. 通資狀況圖調製所需裝備器材，下列何者為是？",
            "options": ["地圖", "A4紙", "規格版", "作業文具"],
            "answer": ["地圖", "規格版", "作業文具"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "18. 傳令通信使用時機，下列何者錯誤？",
            "options": ["當電子通信中斷部隊失去掌握之際，若適切運用傳令，可為指揮官有效恢復掌握之手段", "僅適用於營級以下階層", "藉現代化交通工具之助，僅能於有道路的地區使用", "不適於傳送數量龐大之文件"],
            "answer": ["僅適用於營級以下階層", "藉現代化交通工具之助，僅能於有道路的地區使用", "不適於傳送數量龐大之文件"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "19. 傳令通信之特性，下列何者為正確？",
            "options": ["保密", "簡單", "確實", "經濟", "便利"],
            "answer": ["保密", "簡單", "確實", "經濟", "便利"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "20. 傳令通信之限制，下列何者錯誤？",
            "options": ["時效快，能肆應現代化戰爭", "不能直接交談，影響決心命令下達", "傳令人員不易受敵人襲殺、奪取重要文件", "重要文件不易遺失"],
            "answer": ["時效快，能肆應現代化戰爭", "傳令人員不易受敵人襲殺、奪取重要文件", "重要文件不易遺失"],
            "reference": "準則-第一階段-陸軍非電子通信訓練教範"
        }
    ]
}
